# Desafio node.js Concrete Solutions

Crie um aplicativo backend que exporá uma API RESTful de criação de sing up/sign in.

Todos os endpoints devem somente aceitar e somente enviar JSONs. O servidor deverá retornar JSON para os casos de endpoint não encontrado também.

O aplicativo deverá persistir os dados (ver detalhes em requisitos).

Todas as respostas de erro devem retornar o objeto:

{ "mensagem": "mensagem de erro" }

Segue a documentação dos endpoints:

### Criação de cadastro

- Este endpoint deverá receber um usuário com os seguintes campos: nome, email, senha e uma lista de objetos telefone. Seguem os modelos:

  { "nome": "string",
    "email": "string",
    "senha": "senha",
    "telefones": [
       {
         "numero": "123456789",
         "ddd": "11"
       }
    ]
  }

- Usar status codes de acordo
- Em caso de sucesso irá retornar um usuário mais os campos:
  - `id`: id do usuário (pode ser o próprio gerado pelo banco, porém seria interessante se fosse um GUID)
  - `data_criacao`: data da criação do usuário
  - `data_atualizacao`: data da última atualização do usuário
  - `ultimo_login`: data do último login (no caso da criação, será a mesma que a criação)
  - `token`: token de acesso da API (pode ser um GUID ou um JWT)
- Caso o e-mail já exista, deverá retornar erro com a mensagem "E-mail já existente".
- O token deverá ser persistido junto com o usuário

### Sign in

- Este endpoint irá receber um objeto com e-mail e senha.
- Caso o e-mail exista e a senha seja a mesma que a senha persistida, retornar igual ao endpoint de sign_up.
- Caso o e-mail não exista, retornar erro com status apropriado mais a mensagem "Usuário e/ou senha inválidos"
- Caso o e-mail exista mas a senha não bata, retornar o status apropriado 401 mais a mensagem "Usuário e/ou senha inválidos"

### Buscar usuário

- Chamadas para este endpoint devem conter um header na requisição de Authentication com o valor "Bearer {token}" onde {token} é o valor do token passado na criação ou sign in de um usuário.
- Caso o token não exista, retornar erro com status apropriado com a mensagem "Não autorizado".
- Caso o token exista, buscar o usuário pelo user_id passado no path e comparar se o token no modelo é igual ao token passado no header.
- Caso não seja o mesmo token, retornar erro com status apropriado e mensagem "Não autorizado"
- Caso seja o mesmo token, verificar se o último login foi a MENOS que 30 minutos atrás.
- Caso não seja a MENOS que 30 minutos atrás, retornar erro com status apropriado com mensagem "Sessão inválida".
- Caso tudo esteja ok, retornar o usuário.

## Requisitos

- persitência de dados
- Sistema de build
    Gestão de dependências via gerenciador de pacotes
    Utilizar um task runner para realização de build
- Padronização de estilo de código em tempo de build - sugestão: jsHint/jsLint
- API: Express

## Requisitos desejáveis

- JWT como token
- Testes unitários
- Criptogafia não reversível (hash) na senha e no token


## Deploy

- Para realizar o deploy da aplicação só utilizar o comando a seguir

`npm run build`
